<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<QuestionsData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
	<Explanation>Je vais te montrer des sites touristiques dans le monde, sauras-tu les reconnaitre ?</Explanation>
	<Introduction>Quel est ce site ?</Introduction>
	<GiveChoices>true</GiveChoices>
	<Questions>
    <QuestionData>
      <Image>Monument_world/Basilique-St-Pierre-de-Rome.jpg</Image>
      <Answers>
        <string>La Basilique Sainte Sophie à Istanbul</string>
        <string>La Basilique de la Nativité de Bethléem</string>
        <string>La Basilique Saint Pierre de Rome</string>
      </Answers>
      <GoodAnswer>2</GoodAnswer>
      <FullAnswer>C'est la basilique Saint-Pierre qui est le plus important édifice religieux du catholicisme. Elle est située au Vatican, sur la rive droite du Tibre, et sa façade s'ouvre sur la place Saint-Pierre.</FullAnswer>
    </QuestionData>
    <QuestionData>
      <Image>Monument_world/Big-Ben.jpg</Image>
      <Answers>
        <string>La Tour de Londres</string>
        <string>L'horloge du Kremlin à Moscou</string>
        <string>Big Ben à Londres</string>
      </Answers>
      <GoodAnswer>2</GoodAnswer>
      <FullAnswer>C'est Big Ben, le surnom de la grande cloche de 13,5 tonnes se trouvant au sommet de la tour Élisabeth, la tour horloge du Palais de Westminster, qui est le siège du parlement britannique à Londres.</FullAnswer>
    </QuestionData>
    <QuestionData>
      <Image>Monument_world/La-Cite-Interdite.jpg</Image>
      <Answers>
        <string>Le Temple du Ciel à Pékin</string>
        <string>La Cité Interdite à Pékin</string>
        <string>Le Palais du Potala à Lhassa au Tibet</string>
      </Answers>
      <GoodAnswer>1</GoodAnswer>
      <FullAnswer>C'est la Cité interdite, généralement appelé par les Chinois le palais ancien, également appelé musée du palais, dont la construction fut ordonnée par Yongle, troisième empereur de la dynastie Ming, et réalisée entre 1406 et 1420</FullAnswer>
    </QuestionData>
    <QuestionData>
      <Image>Monument_world/La-pyramide-de-Kheops.jpg</Image>
      <Answers>
        <string>La pyramide du Louvres à Paris</string>
        <string>La pyramide de Khéops en Égypte</string>
        <string>Les Colosses de Memnon en Égypte</string>
      </Answers>
      <GoodAnswer>1</GoodAnswer>
      <FullAnswer>C'est la pyramide de Khéops ou grande pyramide de Gizeh. Tombeau présumé du pharaon Khéops, elle fut édifiée il y a plus de 4 500 ans, sous la quatrième dynastie, au centre du complexe funéraire de Khéops se situant à Gizeh en Égypte</FullAnswer>
    </QuestionData>
    <QuestionData>
      <Image>Monument_world/Buckingham-Palace.jpg</Image>
      <Answers>
        <string>Le Palais de Buckingham à Londres</string>
        <string>L' Abbaye de Westminster à Londres</string>
        <string>Le Palais des Doges à Venise</string>
      </Answers>
      <GoodAnswer>0</GoodAnswer>
      <FullAnswer>C'est le palais de Buckingham qui est la résidence officielle des souverains britanniques.</FullAnswer>
    </QuestionData>
    <QuestionData>
      <Image>Monument_world/Porte-Brandebourg.jpg</Image>
      <Answers>
        <string>La Porte de Brandebourg à Berlin</string>
        <string>La Porte d'Ishtar à Babylone en Irak</string>
        <string>La Porte Saint-Denis à Paris</string>
      </Answers>
      <GoodAnswer>0</GoodAnswer>
      <FullAnswer>C'est la porte de Brandebourg, qui se situe à l'entrée de l'ancien Berlin. Elle est un symbole de la ville, mais fut pendant presque trois décennies le symbole de la division de la ville. Le monument faisait partie intégrante du mur de Berlin.</FullAnswer>
    </QuestionData>
    <QuestionData>
      <Image>Monument_world/Statue-de-la-Liberte.jpg</Image>
      <Answers>
        <string>Le sphinx de Gizeh en Égypte</string>
        <string>Statue de la Mère-Patrie à Volgograd en Russie</string>
        <string>La statue de la Liberté à New-York</string>
      </Answers>
      <GoodAnswer>2</GoodAnswer>
      <FullAnswer>C'est la statue de la Liberté. Son nom officiel est La liberté éclairant le monde. Elle a été offerte par la France aux Etats-Unis pour célébrer le centenaire de la déclaration d'indépendance.</FullAnswer>
    </QuestionData>
    <QuestionData>
      <Image>Monument_world/Temples-Angkor.jpg</Image>
      <Answers>
        <string>Le Temple de Jérusalem</string>
        <string>Les temples d'Angkor au Cambodge</string>
        <string>Le Temple du Lotus en Inde</string>
      </Answers>
      <GoodAnswer>1</GoodAnswer>
      <FullAnswer>Ce sont les Temples D'Angkor au Cambodge, ils sont les témoignages de la capitale de l'un des plus importants empires d'Asie du Sud-Est. C'est approximativement qu'entre les onzième et quinzième siècles que les différents rois et empereurs ont érigé ces chefs d'œuvre.</FullAnswer>
    </QuestionData>
    <QuestionData>
      <Image>Monument_world/Muraille-Chine.jpg</Image>
      <Answers>
        <string>La Grande muraille de Chine</string>
        <string>Les murs de pierre en Croatie</string>
        <string>Les Murs de Troie en Turquie</string>
      </Answers>
      <GoodAnswer>0</GoodAnswer>
      <FullAnswer>C'est la grande muraille de chine qui est un ensemble de fortifications militaires chinoises construites, détruites et reconstruites en plusieurs fois et à plusieurs endroits entre le troisième siècle avant jesus christ et le dix septième siècle pour marquer et défendre la frontière nord de la Chine. C'est la structure architecturale la plus importante jamais construite par l'homme à la fois en longueur, en surface et en masse.</FullAnswer>
    </QuestionData>
    <QuestionData>
      <Image>Monument_world/Place-St-Marc-Venise</Image>
      <Answers>
        <string>La Grand-Place de Bruxelles</string>
        <string>La Place du Tertre à Paris</string>
        <string>La place saint Marc à Venise</string>
      </Answers>
      <GoodAnswer>2</GoodAnswer>
      <FullAnswer>C'est la place saint Marc qui se situe au bord du Grand Canal et constitue le cœur de la ville de Venise. On y trouve la basilique Saint-Marc, le campanile de Saint-Marc et le palais des Doges.</FullAnswer>
    </QuestionData>
    <QuestionData>
      <Image>Monument_world/Taj-Mahal.jpg</Image>
      <Answers>
        <string>Le Temple d'Or en Inde</string>
        <string>Le Taj Mahal en Inde</string>
        <string>Le Temple de Borobudur en Indonésie</string>
      </Answers>
      <GoodAnswer>1</GoodAnswer>
      <FullAnswer>C'est le Taj Mahal qui signifie le Palais de la Couronne. Il est considéré omme un joyau de l'architecture moghole, un style qui combine des éléments architecturaux des architectures islamique, iranienne, ottomane et indienne.</FullAnswer>
    </QuestionData>
    <QuestionData>
      <Image>Monument_world/Christ-Roi.jpg</Image>
      <Answers>
        <string>Pierre le Grand à Moscou en Russie</string>
        <string>Le Christ Rédempteur à Rio au Brésil</string>
        <string>Le Christ de Manado en Indonésie</string>
      </Answers>
      <GoodAnswer>1</GoodAnswer>
      <FullAnswer>C'est le Le Christ Rédempteur qui est une grande statue du Christ dominant la ville de Rio de Janeiro au Brésil, du haut du mont du Corcovado.</FullAnswer>
    </QuestionData>
    <QuestionData>
      <Image>Monument_world/Basilique-Sophie-Istanbul.jpg</Image>
      <Answers>
        <string>La basilique Sainte Sophie à Istanbul</string>
        <string>La Basilique de Fourvière à Lyon</string>
        <string>La basilique de Notre Dame à Marseille</string>
      </Answers>
      <GoodAnswer>0</GoodAnswer>
      <FullAnswer>C'est la basilique Sainte-Sophie, une grande basilique chrétienne de Constantinople construite dans un premier temps au quatrième siècle, puis reconstruite bien plus grande au sixième siècle, sous l'empereur byzantin Justinien, où elle acquit sa forme actuelle</FullAnswer>
    </QuestionData>
    <QuestionData>
      <Image>Monument_world/Musee-Ermitage-St-Petersbourg.jpg</Image>
      <Answers>
        <string>Le musée du Prado à Madrid</string>
        <string>Le Musée de l'Acropole à Athènes</string>
        <string>Le Musée de l'Ermitage à St Pétersbourg</string>
      </Answers>
      <GoodAnswer>2</GoodAnswer>
      <FullAnswer>C'est le musée de l'Ermitage. Situé à Saint-Pétersbourg et fondé en 1764, c'est le plus grand musée du monde en termes d'objets exposé</FullAnswer>
    </QuestionData>
    <QuestionData>
      <Image>Monument_world/Koutoubia-maroc.jpg</Image>
      <Answers>
        <string>La tour Hassan à Rabat</string>
        <string>La Koutoubia à Marrakech</string>
        <string>La mosquée de Djenné au Mali</string>
      </Answers>
      <GoodAnswer>1</GoodAnswer>
      <FullAnswer>C'est la Koutoubia qui est la plus grande mosquée de Marrakech. Elle fascine par la beauté de ses formes et la grandeur de son architecture, son minaret , 77 mètres de haut, est visible à plus de 25 km.</FullAnswer>
    </QuestionData>
    <QuestionData>
      <Image>Monument_world/Parthenon-Grece.jpg</Image>
      <Answers>
        <string>Le Parthénon à Athène</string>
        <string>Le temple d'Apollon de Pompéi</string>
        <string>Le théâtre de Dionysos à Athènes</string>
      </Answers>
      <GoodAnswer>0</GoodAnswer>
      <FullAnswer>C'est le Parthénon. C'est le grand temple de la déesse grecque Athéna, situé sur l'acropole d'Athènes. Il a été construit de moins 447 à moins 432, à l'initiative de Périclès, qui gouvernait alors Athènes</FullAnswer>
    </QuestionData>
    <QuestionData>
      <Image>Monument_world/Pont-du-Rialto.jpg</Image>
      <Answers>
        <string>Le pont du Rialto à Venise</string>
        <string>Le pont des soupirs à Venise</string>
        <string>Le pont Alexandre trois à Paris</string>
      </Answers>
      <GoodAnswer>0</GoodAnswer>
      <FullAnswer>C'est le pont du Rialto, le pont le plus ancien et le plus célèbre de Venise. Il est l'un des quatre ponts qui traversent le Grand Canal de Venise, avec le pont de l'Académie, le pont des Déchaussés, et le tout nouveau pont de la Constitution</FullAnswer>
    </QuestionData>
    <QuestionData>
      <Image>Monument_world/La-place-rouge-Moscou.jpg</Image>
      <Answers>
        <string>La Place Tien'anmen en Chine</string>
        <string>Place de la Vieille-Ville à Prague</string>
        <string>La Place Rouge à Moscou</string>
      </Answers>
      <GoodAnswer>2</GoodAnswer>
      <FullAnswer>C'est la place Rouge qui marque le centre de Moscou, en Russie. Les monuments qui l'entourent témoignent de l'extrême richesse historique de la capitale russe.</FullAnswer>
    </QuestionData>
    <QuestionData>
      <Image>Monument_world/Pont-Charles-Prague.jpg</Image>
      <Answers>
        <string>Le pont des Arts à Paris</string>
        <string>Le Pont Charles à Prague</string>
        <string>Le pont Vasco da Gama au Portugal</string>
      </Answers>
      <GoodAnswer>1</GoodAnswer>
      <FullAnswer>C'est le Pont Charles, construit dès le quatorzième siècle, il fait figure de symbole de la ville. Il relie la Vieille-Ville de Prague au quartier de Malá Strana, au pied du château de Prague. Il sera le seul pont sur la Vltava jusqu'en 1741.</FullAnswer>
    </QuestionData>
    <QuestionData>
      <Image>Monument_world/Temple-Abou-Simbel.jpg</Image>
      <Answers>
        <string>Le temple d'Or en Inde</string>
        <string>Le temple d'Abou Simbel en Égypte</string>
        <string>Le Palais du Potala au Tibet</string>
      </Answers>
      <GoodAnswer>1</GoodAnswer>
      <FullAnswer>Ce sont bien les temples d'Abou Simbel, qui sont deux temples de l'Égypte antique creusés dans la roche situés près d'Abou Simbel, dans le Sud de l'Égypte, au nord du Lac Nasser sur le Nil.</FullAnswer>
    </QuestionData>
    <QuestionData>
      <Image>Monument_world/Baie-Along.jpg</Image>
      <Answers>
        <string>La Baie d'Along au Vietnam</string>
        <string>La Baie de San Francisco</string>
        <string>La Baie d'Osaka au Japon</string>
      </Answers>
      <GoodAnswer>0</GoodAnswer>
      <FullAnswer>C'est la Baie d'Along, un site naturel exceptionnel, l'un des plus grandioses de l'Asie du Sud-Est, reconnu d'ailleurs par l'Unesco. Théâtre de plusieurs batailles navales épiques, repaire de pirates, cette voie lactée d'îles, nimbée de légendes aspire aujourd'hui au bonheur contemplatif des touristes</FullAnswer>
    </QuestionData>
    <QuestionData>
      <Image>Monument_world/Manneken-pis.jpg</Image>
      <Answers>
        <string>Le David de Michel-Ange à Florence</string>
        <string>Le Manneken-Pis à Bruxelles</string>
        <string>La Jeanneke-Pis à Bruxelles</string>
      </Answers>
      <GoodAnswer>1</GoodAnswer>
      <FullAnswer>C'est le Mannenken-pis, qui signifie « le petit homme qui pisse » en bruxellois. Ce monument belgie est une fontaine sous la forme d'une statue en bronze de 55,5 centimètres de hauteur qui représente un petit garçon nu en train d'uriner.</FullAnswer>
    </QuestionData>
    <QuestionData>
      <Image>Monument_world/Pont-Brooklyn.jpg</Image>
      <Answers>
        <string>Le Pont du Golden Gate à San Francisco</string>
        <string>Le pont de Tancarville en Normandie</string>
        <string>Le Pont de Brooklyn à New-York</string>
      </Answers>
      <GoodAnswer>2</GoodAnswer>
      <FullAnswer>C'est le pont de Brooklyn qui est l'un des plus anciens ponts suspendus des États-Unis. Il traverse l'East River pour relier les arrondissements de Manhattan et de Brooklyn.</FullAnswer>
    </QuestionData>
    <QuestionData>
      <Image>Monument_world/Canal-Corinthe.jpg</Image>
      <Answers>
        <string>Le canal de Bourgogne en France</string>
        <string>Le canal de Corinthe en Grèce</string>
        <string>Le Canal de Suez en Égypte</string>
      </Answers>
      <GoodAnswer>1</GoodAnswer>
      <FullAnswer>C'est le canal de Corinthe, qui est une voie d'eau artificielle creusée à travers l'isthme de Corinthe, en Grèce, pour relier le golfe de Corinthe, dans la mer Ionienne, à l'ouest, au golfe Saronique, dans la mer Égée, à l'est.</FullAnswer>
    </QuestionData>
    <QuestionData>
      <Image>Monument_world/Chutes-Niagara.jpg</Image>
      <Answers>
        <string>Les chutes du Niagara</string>
        <string>Les chutes d'Iguaçu</string>
        <string>Les chutes Victoria</string>
      </Answers>
      <GoodAnswer>0</GoodAnswer>
      <FullAnswer>Ce sont les chutes du Niagara qui sont un ensemble de trois chutes d'eau situées sur la rivière Niagara qui relie le lac Érié au lac Ontario, dans l'est de l'Amérique du Nord, à la frontière entre le Canada et les États-Unis.</FullAnswer>
    </QuestionData>
    <QuestionData>
      <Image>Monument_world/statues-ile-Paques.jpg</Image>
      <Answers>
        <string>Les statues de l'île de Pâques</string>
        <string>Les Olmèques au Costa Rica</string>
        <string>Les statues de Bratislava en Slovaquie</string>
      </Answers>
      <GoodAnswer>0</GoodAnswer>
      <FullAnswer>Ce sont les statues de l'île de Pâques ou les moaï datées chronologiquement des treizième et quinzièmes siècles. La majorité de ces monolithes sont sculptés dans du tuf issu principalement de la carrière du volcan Rano Raraku.</FullAnswer>
    </QuestionData>
	</Questions>
</QuestionsData>