<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<QuestionsData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
	<Explanation>Je vais te lire des recettes, et tu vas me dire de quel plat il s'agit</Explanation>
	<Introduction>Quelle est cette recette</Introduction>
	<GiveChoices>false</GiveChoices>
	<Questions>
		<QuestionData>
			<Question>Laver les tomates. Enlever la partie centrale. Les remplir de farce, les disposer dans un plat et les faire cuire au four</Question>
			<Answers>
				<string>Une ratatouille </string>
				<string>Des tomates farcies  </string>
				<string>Des tomates en salade</string>
			</Answers>
			<GoodAnswer>0</GoodAnswer>
			<FullAnswer>C'est bien la recette des tomates farcies</FullAnswer>
		</QuestionData>
		<QuestionData>
			<Question>Battre les œufs, ajouter du sel et du poivre. Quand la poêle est bien chaude, verser la préparation dedans.</Question>
			<Answers>
				<string>Une crêpe </string>
				<string>Une omelette</string>
				<string>Des œufs au plat </string>
			</Answers>
			<GoodAnswer>1</GoodAnswer>
			<FullAnswer>C'est bien la recette de l'omelette</FullAnswer>
		</QuestionData>
		<QuestionData>
			<Question>Fourrer la volaille avec des marrons émiettés et bardés de lard. Mettre à four doux et la retourner en milieu de cuisson. Bien arroser de jus durant toute la durée de cuisson  </Question>
			<Answers>
				<string>Un poulet rôti </string>
				<string>La dinde aux marrons  </string>
				<string>Un canard à l'orange </string>
			</Answers>
			<GoodAnswer>1</GoodAnswer>
			<FullAnswer>C'est bien la recette de la dinde aux marrons</FullAnswer>
		</QuestionData>
		<QuestionData>
			<Question>Faire revenir les morceaux de viande rouge, coupés en morceaux dans une grande cocotte avec des lardons et des oignons. Saupoudrer de farine et arroser de vin rouge. Laisser cuire 3 heures.  </Question>
			<Answers>
				<string>Une blanquette de veau </string>
				<string>Un ragoût </string>
				<string>Un bœuf bourguignon  </string>
			</Answers>
			<GoodAnswer>2</GoodAnswer>
			<FullAnswer>C'est bien la recette du bœuf bourguignon </FullAnswer>
		</QuestionData>
		<QuestionData>
			<Question>Laver les légumes. Eplucher les tomates, couper les poivrons, les courgettes, les aubergines, puis les oignons et l'ail. Les faire revenir dans l'huile d'olive puis les faire cuire à feu doux.  </Question>
			<Answers>
				<string>Une ratatouille niçoise </string>
				<string>Une soupe de légumes </string>
				<string>Des légumes farcis </string>
			</Answers>
			<GoodAnswer>0</GoodAnswer>
			<FullAnswer>C'est bien la recette de la ratatouille niçoise </FullAnswer>
		</QuestionData>
		<QuestionData>
			<Question>Etaler la pâte dans un moule à tarte, disposer les lardons fumés. Battre les œufs et la crème, puis verser cette préparation sur la pâte. Ajouter un peu de gruyère. Mettre au four </Question>
			<Answers>
				<string>Une quiche lorraine </string>
				<string>Une tourte </string>
				<string>Une tarte aux oignons </string>
			</Answers>
			<GoodAnswer>0</GoodAnswer>
			<FullAnswer>C'est bien la recette de la quiche lorraine </FullAnswer>
		</QuestionData>
		<QuestionData>
			<Question>Hacher des restes de viandes avec un peu de persil, de l'ail et du pain trempé dans du lait. Faire une purée puis prendre un plat qui passe au four. Etaler la purée puis la viande hachée et à nouveau la purée. Passer au four pour faire gratiner </Question>
			<Answers>
				<string>Un gratin dauphinois </string>
				<string>Une purée  </string>
				<string>Un hachis parmentier </string>
			</Answers>
			<GoodAnswer>2</GoodAnswer>
			<FullAnswer>C'est bien la recette du hachis parmentier </FullAnswer>
		</QuestionData>
		<QuestionData>
			<Question>Couper les tomates en rondelles, les mettre dans un plat. Préparer une sauce vinaigrette, la verser sur les tomates et ajouter du persil finement haché. </Question>
			<Answers>
				<string>Une sauce tomate </string>
				<string>Une salade composée </string>
				<string>Des tomates en salade </string>
			</Answers>
			<GoodAnswer>2</GoodAnswer>
			<FullAnswer>C'est bien la recette des tomates en salade </FullAnswer>
		</QuestionData>
		<QuestionData>
			<Question>Etaler une pâte sablée dans un moule à tarte. Disposer les pommes coupées en lamelles sur la pâte. Faire cuire au four.  </Question>
			<Answers>
				<string>Une tarte aux fraises </string>
				<string>Une compote de pommes </string>
				<string>Une tarte aux pommes </string>
			</Answers>
			<GoodAnswer>2</GoodAnswer>
			<FullAnswer>C'est bien la recette de la tarte aux pommes </FullAnswer>
		</QuestionData>
		<QuestionData>
			<Question>Mélanger la farine et les œufs. Ajouter du lait petit à petit jusqu'à obtenir une pâte liquide un peu épaisse. Laisser reposer. Faire fondre du beurre dans la poêle et verser une louche de pâte. Faire cuire un côté puis la faire sauter pour faire cuire l'autre côté.  </Question>
			<Answers>
				<string>Une crème aux œufs </string>
				<string>Des crêpes</string>
				<string>Une omelette </string>
			</Answers>
			<GoodAnswer>1</GoodAnswer>
			<FullAnswer>C'est bien la recette des crêpes</FullAnswer>
		</QuestionData>
	</Questions>
</QuestionsData>