<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Content prep="4" cook="5" person="8">
  <summary>Un classique incontournable que tout bon marmiton doit savoir faire ! Plus la cuisson est longue et lente, meilleur sera le résultat....</summary>
  <ingredient name="Viande de boeuf (paleron, collier, macreuse...)" qantity="1,5" unit="Kilos"/>
  <ingredient name="Vin rouge du Sud Ouest" qantity="1" unit="Bouteille" icon="Recipe_Ico_Rhum"/>
  <ingredient name="Carottes" qantity="2"/>
  <ingredient name="Oignon" qantity="1"/>
  <ingredient name="Gousse d'ail" qantity="1"/>
  <ingredient name="Carottes fanes" qantity="1" unit="Botte"/>
  <ingredient name="Bouquet garni" qantity="1"/>
  <ingredient name="Huile" qantity="1" icon="Recipe_Ico_Huile"/>
  <ingredient name="Beurre" qantity="1" icon="Recipe_Ico_Beurre"/>
  <ingredient name="Poitrine de porc fumée" qantity="1"/>
  <ingredient name="Gros sel" icon="Recipe_Ico_Sel"/>
  <ingredient name="Poivre du moulin" icon="Recipe_Ico_Sel"/>
  <ingredient name="Persil"/>
  <ingredient name="Eau" qantity="1" unit="Litre"/>
  <ingredient name="Fond de veau en flocons" qantity="40" unit="Grammes"/>
	<step>
    <sentence>Pour réaliser cette recette de boeuf carottes, commencer par préparer tous les ingrédients.</sentence>
	</step>
	<step>
    <sentence>Après l'avoir recouvert de gros sel sur les deux faces, déposer le paleron sur une plaque. Laisser la viande dans le gros sel 1/2 heure. Cette opération permet d'assaisonner la viande, d'aider à la cuisson et de la conserver.</sentence>
	</step>
	<step>
    <sentence>Préparation de la garniture : Eplucher les deux carottes, l'oignon et la gousse d'ail (que vous écraserez avec un couteau).</sentence>
	</step>
	<step>
    <sentence>Tailler grossièrement les carottes, l'oignon et le blanc de poireau.</sentence>
	</step>
	<step>
    <sentence>Couper grossièrement la poitrine de porc.</sentence>
	</step>
  <step>
    <sentence>Eplucher les carottes fanes,</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>et les émincer en biseau. Réserver de côté dans un saladier.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Au bout de 1/2 heure, bien rincer le paleron à l'eau claire.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Verser un filet d'huile d'olive sur la viande et poivrer des deux côtés.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Mettre un peu d'huile et de beurre dans une cocotte en fonte,</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>démarrer la cuisson du paleron à froid dans la cocotte,</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>en badigeonnant de beurre durant la cuisson.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Bien colorer toutes les faces du paleron.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Une fois bien doré, le réserver.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Dégraisser la sauce. Cela consiste à enlever la partie la plus huileuse, en laissant les sucs dans le fond de la cocotte.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Mettre le lard dans la cocotte pour le faire fondre légèrement. Et ajouter toutes les garnitures aromatiques, sauf le bouquet garni.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Pendant que les garnitures aromatiques sont en train de revenir, mettre le paleron à four chaud 200°C pendant 30 minutes.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Verser l'intégralité du vin rouge dans la cocotte. Et bien gratter le fond pour récupérer tous les sucs.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Flamber le tout, et faire réduire de moitié.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Préparer le fond de veau en mélangeant les flocons de fond de veau avec 1 litre d'eau dans une casserole. Et porter à ébullition.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Une fois que le vin a réduit de moitié, verser le fond de veau dans la cocotte.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Laisser bouillir,</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>puis retirer le paleron du four pour le mettre dans la cocotte,</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>et ajouter le bouquet garni.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Mettre un peu d'eau dans le plat qui a servi à la cuisson du paleron pour récupérer les sucs,</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>verser ce jus dans la cocotte en arrosant bien le paleron, puis le retourner,</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>mettre le couvercle et enfourner la cocotte à four chaud 200°C pendant 1 heure.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Le boeuf carottes a cuit pendant 1 heure à 200°C et 5 heures à 120°C. Durant cette dernière phase de cuisson, il faudra sortir le plat du four trois fois pour tourner le boeuf et l'arroser.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>A la fin de la cuisson, débarrasser le boeuf sur une plaque. Procéder délicatement parce qu'il est particulièrement fondant.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Filmer la viande et la placer au réfrigérateur pendant 2 heures minimum. Ce passage au frais permet à la viande de se figer, ainsi le boeuf ne s'effilochera pas durant la découpe.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Récupérer tous les sucs sur le bord de la cocotte en passant un pinceau pâtissier humidifié.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Verser la sauce dans une casserole en la passant au chinois sans trop presser les ingrédients.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Mettre le jus sur le feu, puis dégraisser,</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>en ôtant la partie huileuse de la sauce à l'aide d'une louche.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Une fois dégraissé, transvaser le jus dans la cocotte,</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>en le filtrant à la passoire fine.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Lorsque les premiers bouillons apparaissent, verser l'intégralité des carottes fanes,</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>puis laisser cuire les carottes à feu doux pour une durée de 2 heures. Le jus deviendra alors sirupeux et les carottes seront cuites et imprégnées de cette sauce.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Passer à nouveau le pinceau pâtissier humide sur le bord de la cocotte.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Sortir le boeuf du réfrigérateur. Enlever le film étirable,</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>et le découper en morceaux.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Mettre un peu d'huile d'olive et de beurre dans une poêle anti-adhésive,</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>et caraméliser les morceaux de viande uniquement sur une face (compter environ 4 à 5 minutes). Veiller à ne pas faire brûler le beurre.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Une fois caramélisés, disposer les morceaux de boeuf dans la cocotte en mettant bien la partie caramélisée à l'extérieur, c'est-à-dire qui ne trempe pas dans le jus de la cocotte.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Passer la cocotte au four sans la couvrir et sans arroser d'aucune façon la partie caramélisée des morceaux de viande, afin qu'elle reste croustillante. Et laisser cuire 20 minutes à 150°C.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Sortir le plat du four et repasser le pinceau pâtissier humidifié sur le bord de la cocotte.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Parsemer de quelques feuilles de persil. Et servir chaud ! Bon Appétit</sentence>
  </step>
</Content>