<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Content prep="4" cook="5" person="8">
  <summary>Impossible de passer à côté de la salade piémontaise ! Ce grand classique de la cuisine française serait pourtant, comme son nom l'indique, originaire d'Italie. Elle tire son nom de la région du nord-ouest de l'Italie que l'on appelle Piémont. Aujourd'hui cet onctueux mélange de tomates, de pommes de terre, d'œufs, de cornichons et de jambon, tous étroitement liés par une mayonnaise gourmande est présente partout : chez les traiteurs, dans les petits comme les grands restaurants, dans les bistros... Une recette complète à succès qui a réussi à s'installer durablement à la carte de la gastronomie française.</summary>
  <ingredient name="Tomates fermes" qantity="400" unit="Grammes"/>
  <ingredient name="Pommes de terre à chair ferme type Charlotte" qantity="600" unit="Grammes"/>
  <ingredient name="Oeufs" qantity="3"/>
  <ingredient name="Cornichons au vinaigre" qantity="8"/>
  <ingredient name="Mayonnaise" qantity="150" unit="Grammes"/>
  <ingredient name="Jambon" qantity="200" unit="Grammes"/>
  <ingredient name="Sel"/>
  <ingredient name="Poivre du moulin"/>
	<step>
    <sentence>Pour réaliser cette recette de salade Piémontaise, commencer par préparer tous les ingrédients.</sentence>
	</step>
	<step>
    <sentence>Faire cuire les pommes de terre avec la peau. Démarrage de la cuisson à l'eau froide salée et poursuivre la cuisson 20 minutes à partir de la première ébullition. Au terme de la cuisson les égoutter,</sentence>
	</step>
	<step>
    <sentence>,les laisser refroidir puis les éplucher,</sentence>
	</step>
	<step>
    <sentence>et les couper en gros dés.</sentence>
	</step>
	<step>
    <sentence>Faire cuire les œufs durs. Démarrage de la cuisson à l'eau froide salée,</sentence>
	</step>
  <step>
    <sentence>compter 10 minutes de cuisson à partir de la première ébullition. Au terme de la cuisson rafraîchir pour stopper la cuisson puis écaler.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Laver les tomates, les épépiner et les détailler en petits cubes. Puis disposer ces cubes de tomates dans un saladier,</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>ajouter les cornichons découpés en rondelles,</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>et le jambon préalablement coupé en dés.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Ajouter les œufs durs froids coupés en morceaux,</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>et enfin les pommes de terre.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Ajouter la mayonnaise et mélanger délicatement afin de lier tous les ingrédients entre eux. Placer au réfrigérateur une heure avant de consommer.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>À déguster le jour même! Bonne Apétit!</sentence>
  </step>
</Content>