<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Content prep="4" cook="5" person="8">
  <summary>Voici l'histoire sans dessus-dessous d'une tarte aux pommes caramélisées de légende, qui se cuit à l'envers mais se déguste à l'endroit. Originaire de Sologne au 19ème siècle, la Tarte Tatin doit son nom à deux sœurs : Caroline et Stéphanie Tatin. Selon les versions, la légende raconte que la recette serait le fruit d'une maladresse (la tarte aurait été renversée puis cuite à l'envers), d'un oubli (les pommes auraient cuit trop longtemps) ou serait tout simplement la reproduction d'une ancienne spécialité solognote. Toujours est-il que, victime de son succès, elle s'exporte à Paris dès 1926. Servie pour la première fois dans le restaurant Maxim's, elle est, depuis, devenue un classique des tables françaises !</summary>
  <ingredient name="Pommes" qantity="8 à 10"/>
  <ingredient name="Beurre" qantity="150" unit="Grammes" icon="Recipe_Ico_Beurre"/>
  <ingredient name="Sucre en poudre" qantity="150" unit="Grammes" icon="Recipe_Ico_Farine"/>
  <ingredient name="Pâte Brisée" qantity="200" unit="Grammes"/>
  <ingredient name="Crême Fraiche ou glace vanille" qantity="100" unit="Grammes"/>
  <ingredient name="Cannelle moulue (facultatif)" qantity="Pincée"/>
	<step>
    <sentence>Pour réaliser cette recette de tarte tatin, commencer par préparer tous les ingrédients.</sentence>
	</step>
	<step>
    <sentence>Éplucher les pommes,</sentence>
	</step>
	<step>
    <sentence>les couper en deux,</sentence>
	</step>
	<step>
    <sentence>et retirer les trognons avec la pointe d'un couteau d'office.</sentence>
	</step>
	<step>
    <sentence>Dans un moule à tarte tatin, mettre le beurre à fondre.</sentence>
	</step>
  <step>
    <sentence>Ajouter le sucre en poudre en pluie fine.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Mélanger délicatement avec une spatule,</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>jusqu'à ce que les deux ingrédients soient bien mélangés.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Faire un caramel brun. Attention à ne pas le laisser trop noircir, cela donnerait un goût amer à votre tarte.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Laisser colorer le caramel selon votre convenance (plus ou moins clair). Retirer du feu.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Disposer les demi-pommes sur le caramel tiède. Les maintenir au départ avec les doigts pour les garder à la verticale,</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>puis les caler les unes contre les autres. Bien les serrer entre elles. Penser qu'elles vont réduire à la cuisson ! S'il reste des pommes, les tailler en morceaux plus petits et les disposer sur le dessus. Ajouter de la cannelle (facultatif).</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Cuire une dizaine de minutes à feu vif. Ainsi, les pommes vont commencer à cuire et elles seront bien imprégnées de caramel.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Fleurer votre plan de travail. Abaisser la pâte brisée à l'aide d'un rouleau à pâtisserie,</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>sur 3 ou 4 mm d'épaisseur en un disque légèrement supérieur au diamètre du plat.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Pour m'assurer de la taille du disque de pâte, j'utilise ici un cercle à tarte qui est légèrement plus grand (2 à 3 cm de chaque côté) que le moule à tarte tatin, et je découpe la pâte tout autour.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Prendre le disque de pâte délicatement avec les mains et le déposer sur les pommes encore chaudes.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Rentrer les bords de pâte qui dépassent à l'intérieur du moule. Ne pas hésiter à bien les enfoncer avec les doigts.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Presser avec les paumes des mains pour bien faire adhérer la pâte aux pommes (sans la percer) et bien arranger les pommes dans le fond du moule.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Avec la pointe d'un couteau d'office, faire une petite cheminée pour que la vapeur d'eau puisse s'évacuer pendant la cuisson.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Cuire à four chaud (180-200°C) jusqu'à cuisson complète de la pâte. La pâte est cuite et le caramel commence à remonter sur les cotés. Au terme de la cuisson, retirer le moule du four.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Le recouvrir avec un plat de service ayant une légère bordure pour recueillir le jus.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Attraper en même temps les deux plats avec deux torchons secs,</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>et retourner l'ensemble en un mouvement rapide mais contrôlé.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Attention aux risques d'éclaboussures !</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Soulever le plat de cuisson encore chaud et vous pouvez enfin découvrir cette délicieuse tarte Tatin aux pommes.</sentence>
  </step>
  <step>
    <sentence>Elle se servira de préférence tiède accompagnée d'une cuillère à soupe de crème fraîche ou d'une boule de glace vanille.</sentence>
  </step>
</Content>